藍奕邦爆粗鬧林鄭包容論 阿澤寸警怕獨立調查

藍奕邦爆粗鬧林鄭包容論
阿澤寸警怕獨立調查

抗暴運動以來，警暴問題越來越嚴重，杜汶澤及藍奕邦分別在社交平台提出質疑。阿澤對葵青區議會前日召開會議，討論區內警民衝突事件，身為葵青警區指揮官的謝振中，卻稱只有犯法的人才會怕警察，阿澤昨日在fb留言：「謝振中說犯法的人才怕警察，那是否犯法的警察才怕被獨立調查？駁我吖！」有網民留言稱犯法的警察才怕記者，阿澤就回覆：「真相是，犯法的警察甚麼都不怕。」

杜汶澤感恩資訊發達，揭露警方的行為。資料圖片

杜汶澤昨日在fb留言質問謝振中有關獨立調查問題，叫對方反駁自己。

杜汶澤日前邀田北俊（右）現身其網上節目，亦有提及警方處事手法。互聯網圖片

「揭露有幾賤」

大前晚於將軍澳尚德邨為墜樓學生周梓樂的悼念活動中，有7名蒙面的疑似警員被人拍下，在停車場暗角輪流以粗言辱罵一男子，並要求該男子向7人逐一道歉，阿澤前晚亦留言怒斥：「點解黑警咁憎記者？係因為揭露佢哋有幾賤！由皇家香港警察到𠵱家，未停過響後巷玩𡃁仔，『好仔唔當差』呢句說話亦唔係乜新作品。」他感恩資訊科技發達，同時亦感謝有第四權。

藍奕邦對林鄭回應籲包容前線警員，忍不住爆粗。互聯網圖片

藍奕邦與鄧小巧偷閒踩單車外，沒忘記關心香港。互聯網圖片

沒受罰離譜

另外，阿澤日前在其網台節目中訪問田北俊，二人在節目內談到警暴問題，提到田大少於2014年以私人名義，捐了30萬元給警察員佐級協會，田大少指沒有後悔過，但現時則「五五波」，身為建制派的田北俊表示，現時警方拘捕示威後再打是「刑罰」，事後犯事警員沒有受到懲罰就「更加離譜」。

有線女記者於同日的將軍澳採訪悼念活動期間，被防暴警察推跌倒地，曾多次發聲支持抗暴運動的藍奕邦，雖然身在加拿大，但對特首林鄭月娥回應事件時，指前線警員承受極大壓力，呼籲市民及記者包容和諒解。藍奕邦前日在fb忍不住爆粗留言：「我好大壓力打X你條臭X，你都要包容我呀，知唔知？」

藍奕邦關心香港時局外，他最近為好友鄧小巧擔任「填詞督導員」，兩人又偷閒去踩單車。他前日貼出鄧小巧為自己影的黑白半身照，並留言：「鄧小巧影完呢張相不停讚自己影得好好，話影到我又自然又唔水腫又似王力宏。」

撰文：翁可人

邦邦夠黃

黃奕邦 藍唔幫

邦邦

無瑕年代我至愛